# CloudComputing

### Базовая идея - парсер новостных сайтов с последующим доступом к новостям через веб-интерфейс.

- Новостные сайты:
  - V1.ru
  - Volgograd.ru
- Написание парсеров на языке программирования Python
- Оркестрирование парсеров посредством Apache Airflow
- Хранение данных с помощью СУБД MongoDB
- CRUD операции через API, используя Flask
- Вывод данных через веб-интерфейс, используя React JS
 
## Команда
| Участник      | GitLab      | Сфера ответственности |
|---------------|-------------|-----------------------|
| Шебаршов А.А. | @Capaldi12  | База данных           |
| Савельев М.В. | @maksim0211 | Парсер Volgograd.ru   |
| Денисов В.А.  | @Vel00      | Парсер V1.ru          |
| Хомутцов С.В. | @kh_sergey  | Веб-интерфейс         |

## Лабораторные

- [Лабораторная 1](Lab1.md)
- [Лабораторная 2](Lab2.md)
- [Лабораторная 3](Lab3.md)

### Технологический стек

- Git
- Docker
- Apache Airflow 2.2.5
- MySQL
- MongoDB
- Python 3.10
  - Flask
  - PyMongo
  - apispec
- Python 3.8
  - BeautifulSoup
- React JS
